<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="hello">Hello World, Lunoid!</string>
    <string name="app_name">LUNOID</string>
    <string name="app_descr">Calendrier lunaire 2018</string>
    <string name="apogee">APOGEE</string>
    <string name="perigee">PERIGEE</string>
    <string name="noeudlunaire">NOEUD</string>
    <string name="fleurs">FLEURS</string>
    <string name="fruits">FRUITS</string>
    <string name="racines">RACINES</string>
    <string name="feuilles">FEUILLES</string>
    <string name="montant">MONTANTE</string>
    <string name="descendant">DESCENDANTE</string>
    <string name="croissant">CROISSANTE</string>
    <string name="decroissant">DECROISSANTE</string>
    <string name="NL">NL </string>
    <string name="PQ">PQ </string>
    <string name="PL">PL </string>
    <string name="DQ">DQ </string>
    <string name="desc">Moon</string>
    <string name="vide"/>
    <string name="nodata">&lt;&lt;Pas de données&gt;&gt;</string>
    <string name="apropos">A propos</string>
    <string name="lever">Lever</string>
    <string name="coucher">Coucher</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="info1">Définitions</string>
    <string name="info2">Lune montante/descendante</string>
    <string name="info3">La lune est dans une période montante quand elle est de plus en plus haute dans le ciel d’un jour à l’autre. Elle est descendante dans le cas contraire.</string>
    <string name="info4">Lune croissante/décroissante</string>
    <string name="info5">La lune est croissante quand la partie visible est de plus en plus importante d’un jour à l’autre.</string>
    <string name="info6">Apogée</string>
    <string name="info7">La lune est à son apogée quand elle est au plus loin de la terre, à une distance de 406700 km.</string>
    <string name="info8">Périgée</string>
    <string name="info9">La lune est au périgée quand elle est le plus près de la Terre, à une distance de 356500 km.</string>
    <string name="info10">Nœud</string>
    <string name="info11">Un nœud correspond au moment où la lune coupe le plan de rotation de la Terre autour du Soleil. Le nœud est soit descendant quand la Lune est en période descendante ou montant quand la Lune est montante.</string>
    <string name="info12">Jours néfastes</string>
    <string name="info13">L\'apogée, périgée, les nœuds lunaires montants ou descendants correspondent à des périodes néfastes pour les cultures et où il faut s’abstenir de tous travaux, au moins dans la période située entre 5 heures avant et 5 heures après l\'événement. Ils sont indiqués en rouge.</string>
    <string name="info14">Jours fleurs</string>
    <string name="info15">Période à privilégier pour la culture des légumes fleurs : chou-fleur, artichaut, brocoli. Les jours fleurs correspondent au passage de la lune devant une constellation en affinité avec l\'élément Air, à savoir Gémeaux, Balance ou Verseau.</string>
    <string name="info16">Jours fruits</string>
    <string name="info17">Période à privilégier pour la culture des légumes fruits et grains : tomate, concombre, courgette, haricots. Les jours fruits correspondent au passage de la lune devant une constellation en affinité avec l\'élément Feu, à savoir Bélier, Lion ou Sagittaire.</string>
    <string name="info18">Jours racines</string>
    <string name="info19">Période à privilégier pour la culture des légumes racines : radis, pomme de terre, carotte. Les jours racines correspondent au passage de la lune devant une constellation en affinité avec l\'élément Terre, à savoir Taureau, Vierge ou Capricorne.</string>
    <string name="info20">Jours feuilles</string>
    <string name="info21">Période à privilégier pour la culture des légumes feuilles : salade, oseille, persil. Les jours feuilles correspondent au passage de la lune devant une constellation en affinité avec l\'élément Eau, à savoir Cancer, Scorpion ou Poissons.</string>
    <string name="info22">Fonctionnement</string>
    <string name="info23">Utiliser les flèches haut et bas pour changer de jour, mois ou année. Il est également possible d’avancer d’un jour en passant le doigt de droite à gauche sur la Lune, et de reculer d’un jour en allant de gauche à droite.</string>
    <string name="info24">Pour revenir directement à la date du jour, touchez du doigt la date affichée en clair.</string>
    <string name="info25">Les heures sont affichées en heure UTC universelle ou locale suivant paramétrage. En heure universelle, il convient d’ajouter, pour la France, une heure en hiver et deux heures en été.</string>
    <string name="info26">Lune gibbeuse</string>
    <string name="info27">La lune est gibbeuse lorsque la partie visible est plus importante que la partie non visible. Cela correspond donc, en lune croissante, à la période entre le premier quartier et la pleine lune, et en lune décroissante, à la période entre la pleine lune et le dernier quartier.</string>
    <string name="info28">Lune rousse</string>
    <string name="info29">La lune rousse est la première lunaison (entre deux nouvelles lunes) après Pâques. Pour 2017, c\'est la période entre le 26 avril et le 25 mai. C\'est une période où les risques de gelée sont importants pour les jeunes pousses non protégées, les nuits sans nuages.</string>
    <string name="info30">Pour rechercher un type de jour particulier, montant, croissant, fleurs&#8230;, tapoter une fois son libellé.</string>
    <string name="info31">Conseils</string>
    <string name="info32">Semer en lune montante. Tondre et tailler en lune descendante. Greffer en lune montante.</string>
    <string name="info33">Récolter les légumes fleurs, fruits et feuilles en lune montante.</string>
    <string name="info34">Planter et repiquer en lune descendante.</string>
    <string name="info35">Faire les travaux du sol, enfouir les engrais et les amendements en lune descendante.</string>
    <string name="info36">Prélever les boutures en lune descendante.</string>
    <string name="info37">Récolter les légumes racines et bulbes en lune descendante.    PS. Merci à Isabelle pour son aide et le contrôle scrupuleux des données</string>
    <string name="info38">Lune bleue</string>
    <string name="info39">On appelle lune bleue la deuxième pleine lune survenant dans le même mois.</string>
    <string name="infos">Infos</string>
    <string name="notfound">Non trouvé</string>
    <string name="params">Paramètres</string>
    <string name="fuseau">Affichage</string>
    <string name="fuseaufrance">Heure locale</string>
    <string name="heurenoeud">Afficher heure noeud</string>
    <string name="heureapogee">Afficher heure apogée</string>
    <string name="heureperigee">Afficher heure périgée</string>
    <string name="heuredetail">Avec ou sans l\'heure</string>
    <string name="localeGMT">Heure locale ou heure UTC</string>
    <string name="don">Faire un don</string>
</resources>